\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
\item \'Evaluer la valeur d'une expression littérale
\item Résoudre des équations
\item Placer des points dans un repère
\item Lire les coordonnées d'un point
%\item connaître la définition d'une représentation graphique d'une fonction
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
\vspace{0.4cm}
% 
 \begin{autoeval}
  \begin{multicols}{2}
    \begin{exercice}
     Soit l'expression $y=-3x+2$. 
   \begin{enumerate}
   \item Quelle est la valeur de $y$ si:
      	\begin{colenumerate}{2}
 			\item $x=-6$?%Gestion du signe -
 			\item $x=\dfrac{2}{3}$?			
 		\end{colenumerate}
 		%\vspace{-1.5em}
    \item Quelle est la valeur de $x$ si:
   		\begin{colenumerate}{2}
 			\item $y=-5$?%Gestion du signe -
 			\item $y=-\dfrac{1}{4}$?		
 		\end{colenumerate}
    \end{enumerate}
    \begin{corrige}
\begin{enumerate}
\item\begin{colenumerate}{2}
\item $y=20$ \item $y=0$ 
\end{colenumerate}
\item \begin{colenumerate}{2}
\item $x=\dfrac{ 7}{ 3}$\item $x=\dfrac{ 3}{ 4}$
\end{colenumerate}
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}
 	\columnbreak
 	\begin{exercice}
 Soit l'expression $y=0,4x-0,8$. 
 \begin{enumerate}
 \item Le couple ($-2;5$) vérifie-t-il cette égalité?
 \item Le couple ($0;-0,8$) vérifie-t-il cette égalité?
 \end{enumerate}
 \begin{corrige}
  \begin{colenumerate}{2}
 \item non \item oui 
 \end{colenumerate}
 \end{corrige}
\end{exercice}
 	\vspace{0.8em}
 	\begin{exercice}
 Soit la relation $-5y-2x+4=0$.\\ 
  Exprimer $y$ en fonction de $x$.
  \begin{corrige}
  $y=-\dfrac{2}{5}x+\dfrac{4}{5}$
  \end{corrige}
 	\end{exercice}
 	
 	%\vspace{0.5em}
% 	\begin{exercice}
%  Quelle est la valeur de $\dfrac{2x-5}{x-3}$ si $x=0$?%astuce du 0
% 	\end{exercice}
\end{multicols}
 \begin{multicols}{2}
  \begin{exercice}
       Sur le graphique ci-contre:
       \begin{enumerate}
 \item  Quelles sont les coordonnées du point d'intersection de la \textcolor{H1prime}{\bfseries \boldmath droite $(HE)$} avec l'axe des ordonnées?
 \item  Quelles sont les coordonnées du point d'intersection de la \textcolor{J1}{\bfseries \boldmath droite $(AF)$} avec l'axe des abscisses?
 \item  Repérer les points de la \textcolor{J1}{\bfseries \boldmath droite $(AF)$} qui ont des coordonnées entières et citer-les.
 \item  Quelle est l'abscisse du point d'intersection des droites \textcolor{H1prime}{\bfseries \boldmath $(HE)$} et \textcolor{J1}{\bfseries \boldmath $(AF)$}?
       \end{enumerate}
       \begin{corrige}
       ~\\
 \begin{enumerate}
 \item $(0;1)$  \item $(3;0)$  \item $(-3;-2), (0;-1), (3;0)$   \item     $1,5$    
 \end{enumerate}       
\end{corrige}

     \end{exercice}
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general][scale=0.4]
\draw [quadrillage] (-3,-3) grid (4,4);
\axeX{-3}{4}{1}
\axeY{-3}{4}{1}
\origine
 \draw [color=H1prime, epais] (-3,4)--(4,-3);
 \draw [color=J1, epais] (-3,-2)--(4,0.333);
\foreach \N/\x/\y in {A/-3/-2, E/3/-2, F/3/0, H/-2/3}
{\pointGraphique{\x}{\y}{\N}{above };}
 \end{tikzpicture}
\end{center}
 \end{multicols}

 \end{autoeval}
